向習近平像潑墨女子董瑤瓊被關精神病院

向習近平像潑墨女子董瑤瓊被關精神病院

數日前在上海向習近平巨幅畫像潑墨的青年女子董瑤瓊被證實已被送進湖南某處精神病院。7月4日，該女子視頻直播自己向習近平畫像潑墨的行為，聲稱遭受“腦控迫害”，要實名反對習近平獨裁暴政。在網絡旋即引發無數人關注。但幾小時後下落不明。中國各地隨後出現緊急撤下習近平畫像的事情。

但是，現在終於證實了網上傳說多日的董瑤瓊“被精神病”的說法。根據維權網信息中心通報以及美國之音報道，董瑤瓊目前已被強制性關進精神病院，其父董建彪亦被軟禁，藝術家華涌也遭“強迫失蹤”。

維權網報道，2018年7月16日，董瑤瓊被上海警方送回湖南老家攸縣，在當局的安排下，與其母親周蓮嬌和當日從上海趕回的弟弟董瑤龍見面。隨後，當天被送往株洲市第三醫院辦理住院手續。

據周蓮嬌表示，當局出示文書讓她過目後即被收走，她未收到任何法律文書；上海安排的醫生與株洲市第三醫院醫生均鑒定董瑤瓊患了精神病；周蓮嬌希望獨立專業醫學機構儘快為董瓊瑤做鑒定。

美國之音引述見到董瑤瓊的母親的公民行動者介紹，周蓮嬌表示，情感上難以接受女兒被精神病，希望有專業機構為女兒重新做鑒定。

據報道，董瑤瓊今年4月離婚，5歲的兒子目前由前夫李凱歌撫養。李凱歌對公民行動者表示，他對上海、株洲和修縣找他的警方均表示，他跟董瑤瓊生活期間未發現她有任何精神方面的問題。

董瑤瓊潑墨事件在中國引發了連鎖效應，中國其他一些地方也出現塗抹習近平畫像的抗議行為。隨後，北京傳出公安當局發出有關撤銷習近平畫像的通知，據多方消息，近日，中國多地習近平宣傳畫和隨處可見的政治標語都已被悄悄撤下。

潑墨事件發生幾日後，經過藝術家華涌的努力，查實潑墨女子乃湖南人董瑤瓊，華涌並且聯繫到其父董建彪，董建彪隨即奔赴香格里拉華涌住處，華涌從董建彪那裡得知，上海警方已對其父做了筆錄，由此得知董瑤瓊已被以“攻擊國家領導人”名義遭上海警方拘捕。隨後，華涌幫助董建彪以視頻直播的形式聲援董瑤瓊，這位曾奮身不顧揭露北京當局驅趕“低端人口”的藝術家稱自己的行為是“幫助發聲”，7月14日，警方破門抓捕兩人，華涌在網上直播了抓捕前的整個過程。

據維權網報道，董建彪目前處於軟禁狀態，而華涌“處於強迫失蹤的狀態”。董建彪在被帶走前進行的網絡視頻直播中表示，其家族並無任何精神病史，否認女兒患有精神病，這一說法也得到其妻子以及董瑤瓊的前夫的證實。

此前不少報道引述訪民反映，被關精神病院是當局打壓訪民的一種手段。維權網揭露，強制關入精神病院是中共當局近年來對付異議人士和維權訪民的慣用手段。

報應

好快塞得落西瓜

唔搞事咪唔會咁

出面嘅世界先係精神病院

Mind break porn 主角

爆晒血

精神病人最清醒

前港督彭定康在英國《金融時報》撰文，批評英國沒有為香港民主發聲，
譴責人大有關香港普選問題的決定。他特別在文章中提到，自己離港之前，
即英國準備交還香港予中國之時，曾走訪香港一間精神病院，一個病人禮貌地問他，
為甚麼一個號稱是世界上最古老的民主國家(英國)，在既不徵求市民意見、
又不給他們留下民主前景以捍衛自己未來的情況下，
把他所在的城市交給政府體制非常不同的另一個國家(中國)。

彭定康指當時其助手說這是一樁「怪事」，
因為一個住在精神病院的男子居然提出了對香港前途「最清醒」的問題。

其實上網search下腦控迫害係乜
就知佢真係應該入青山

仲慘過坐監
分分鐘呢世都證明唔到自己冇癡線